\chapter{scalar\_v2}
\label{scalar-v2}
In diesem Kapitel wird ein numerischer Löser beschrieben, der sehr ähnlich zum Löser aus Kapitel \ref{scalar} ist und denselben Typ von Aufgaben löst. Dank einiger mathematischen Annahmen ist dieses Löser besser optimiert und hat die bessere Produktivität. Anstatt der Gleichung \ref{eq:scalar-4} wird dessen Arbeit mit der Gleichung \ref{eq:scalar-v2-1} beschrieben. Dabei ist $v_i$ eine Strömungsgeschwindigkeit in der Nachbar-Zelle.

\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-1}
    \begin{split}
        \tilde{a}_0 s_0^{n+1} = b + \sum_{i = 1}^{m} a_i s_i^n \\
        b = a_0 s_0 \\
        a_0 = \dfrac{\rho A}{\Delta t} \\
        \tilde{a}_0 = a_0 + \sum_{i = 1}^{m} a_i \\
        a_i = D_i L_i A(Pe_i) + \max(0, f_i L_i) \\
        D_i = \dfrac{\lambda}{l_i} \\
        Pe_i = \dfrac{\rho v_i l_i}{\lambda} \\
        f_i = v_i \rho
    \end{split}
\end{equation}

\newpage
Die Funktion $A(Pe)$ wird dabei in Abhängigkeit von den benutzte numerische Methode gerechnet. Im Code wurde es fünf Methoden implementiert: lineare (\ref{eq:scalar-v2-2}), Upwind-Methode (\ref{eq:scalar-v2-3}), hybride (\ref{eq:scalar-v2-4}), potenzielle (\ref{eq:scalar-v2-5}) und exponentielle (\ref{eq:scalar-v2-6}).

\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-2}
    A(Pe) = 1 - \dfrac{1}{2} \lvert Pe \rvert
\end{equation}
\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-3}
    A(Pe) = 1
\end{equation}
\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-4}
    A(Pe) = \max(0, 1 - \dfrac{1}{2} \lvert Pe \rvert)
\end{equation}
\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-5}
    A(Pe) = \max \Big(0, (1 - \dfrac{1}{2} \lvert Pe \rvert)^5 \Big)
\end{equation}
\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-6}
    A(Pe) = \dfrac{\lvert Pe \rvert}{e^{\lvert Pe \rvert - 1}}
\end{equation}

\newpage
\section*{Beispliel 1}
Die Bedingungen in den Beispielen sind in diesem Kapitel genau dieselbe wie in der Kapitel \ref{scalar}.

\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-ex1-1}
    \begin{split}
        \vec{v}(x, y, t) = \begin{bmatrix}0.1 \\ 0\end{bmatrix} \\
        s_{\mathrm{min}} = 0, s_{\mathrm{max}} = 1, \Delta t = 0.01, t_{\mathrm{max}} = 1, \rho = 1000, h_x = h_y = 0.02 \\
        x_{\mathrm{min}} = y_{\mathrm{min}} = -0.5, x_{\mathrm{max}} = y_{\mathrm{max}} = 0.5, x_{\mathrm{begin}} = -0.55 \\
        s_e(x, y, t) = \dfrac{s_{\mathrm{max}}}{2} + \mathrm{wave}(y_{\mathrm{max}} - y_{\mathrm{min}}, s_{\mathrm{max}}, \rho, \lambda, y - \dfrac{y_{\mathrm{min}} + y_{\mathrm{max}}}{2}, \dfrac{x - x_{\mathrm{begin}}}{v_x})
    \end{split}
\end{equation}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../demo/scalar_v2/1.png}
    \caption{Beispeil 1}
    \label{fig:scalar-v2-ex1-1}
\end{figure}

\newpage
\section*{Beispliel 2}

\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-ex2-1}
    \begin{split}
        \vec{v}(x, y, t) = \begin{bmatrix}0 \\ 0\end{bmatrix} \\
        s_{\mathrm{min}} = 0, s_{\mathrm{max}} = 1, \Delta t = 0.01, t_{\mathrm{max}} = 1, \rho = 1000, h_x = h_y = 0.02 \\
        x_{\mathrm{min}} = y_{\mathrm{min}} = -0.5, x_{\mathrm{max}} = y_{\mathrm{max}} = 0.5 \\
        s_e(x, y, t) = \dfrac{s_{\mathrm{max}}}{2} + \mathrm{wave}(x_{\mathrm{max}} - x_{\mathrm{min}}, s_{\mathrm{max}}, \rho, \lambda, -\dfrac{x_{\mathrm{max}} - x_{\mathrm{min}}}{2} + x, t)
    \end{split}
\end{equation}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../demo/scalar_v2/2.png}
    \caption{Beispeil 2}
    \label{fig:scalar-v2-ex2-1}
\end{figure}

\newpage
\section*{Beispliel 3}

\begin{equation}
    \label{eq:scalar-v2-ex3-1}
    \begin{split}
        \vec{v}(x, y, t) = \begin{bmatrix}0.1 \\ 0\end{bmatrix} \\
        s_{\mathrm{min}} = 0, s_{\mathrm{max}} = 1, \Delta t = 0.01, t_{\mathrm{max}} = 1, \rho = 1000, h_x = h_y = 0.02 \\
        x_{\mathrm{min}} = -0.5, x_{\mathrm{max}} = 0.5, y_{\mathrm{min}} = -0.5, y_{\mathrm{max}} = 0.5 \\
        s_e(x, y, t) = \dfrac{s_{\mathrm{max}}}{2} + \mathrm{wave}(x_{\mathrm{max}} - x_{\mathrm{min}}, s_{\mathrm{max}}, \rho, \lambda, -\dfrac{x_{\mathrm{max}} - x_{\mathrm{min}}}{2} + x - v_x t, t)
    \end{split}
\end{equation}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../demo/scalar_v2/3.png}
    \caption{Beispeil 3}
    \label{fig:scalar-v2-ex3-1}
\end{figure}
